<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Le Blog du Groupe fungo]]></title>
  <link href="http://groupefungo.github.com/groupefungo/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://groupefungo.github.com/groupefungo/"/>
  <updated>2014-03-18T21:49:10-04:00</updated>
  <id>http://groupefungo.github.com/groupefungo/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Rémi Gangon, Marc Litalien, etc..]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Commenteux]]></title>
    <link href="http://groupefungo.github.com/groupefungo/blog/2014/03/18/commenteux/"/>
    <updated>2014-03-18T20:31:00-04:00</updated>
    <id>http://groupefungo.github.com/groupefungo/blog/2014/03/18/commenteux</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Nous avons enfin les projets adéquats qui nous donnent l’occasion de travailler ensemble sérieusement! Les résultats et le plaisir sont au rendez-vous comme il fallait s’y attendre!</p>

<p>Le travail sur notre plus récent projet nous permet de commencer à penser à des blocs de construction à partager. Voici donc un petit gem tout simple que nous avons créé afin d’ajouter une couche de présentation générique au gem «acts_as_commentable ». (<a href="https://github.com/jackdempsey/acts_as_commentable">https://github.com/jackdempsey/acts_as_commentable</a>).</p>

<p>Ce gem permet de gérer des commentaires sur n’importe quelle classe ActiveRecord, soit les éléments de notre modèle de données.</p>

<p>Notre gem « commenteux » vient simplement ajouter des écrans de visualisation et de saisi de ces commentaires, disponible sur demande. Cela nous permettra, à l’aide d’une seule ligne de code, d’introduire dans nos applications basées sur Twitter Bootstrap (<a href="http://getbootstrap.com/2.3.2/">http://getbootstrap.com/2.3.2/</a>) et Devise (<a href="https://github.com/plataformatec/devise">https://github.com/plataformatec/devise</a>) une gestion des commentaires portant sur, par exemple, chaque client ou chaque contrat dans l’application hôte. (Ex : client 299, prenez garde au chien lors de la livraison.)</p>

<p>« Commenteux » est disponible ici avec ses instructions d’utilisation <a href="https://github.com/groupefungo/commenteux">https://github.com/groupefungo/commenteux</a></p>

<p>Il est aussi disponible pour installation directe sur RubyGems.org <a href="https://rubygems.org/gems/commenteux">https://rubygems.org/gems/commenteux</a></p>

<p>Le gem est simple mais il nous a permis de tester une façon de travailler qui nous permet d’inclure des tests unitaires et fonctionnels valides capables de s’exécuter indépendamment dans un RailsEngine. Cela donne une bonne idée du genre de gem qui nous désirons créer pour nos clients. Simple, robuste et autonome.</p>

<p>Vu des commentaires — Le rendu s’intègre automatiquement au layout de l’application hôte.
<img src="http://groupefungo.github.com/groupefungo/images/image1.png" title="image" alt="images">
Saisi — Noter que le composant peut être appelé autant directement par une adresse URL qu’à l’aide de Ajax. Il peut dans ce cas recevoir un tag hôte en paramètre afin de savoir ou placer le rendu.
<img src="http://groupefungo.github.com/groupefungo/images/image2.png" title="image" alt="images"></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[La Naissance D’une Nouvelle ère De Déjà-vu]]></title>
    <link href="http://groupefungo.github.com/groupefungo/blog/2013/03/06/la-naissance-dune-nouvelle-ere-de-deja-vu/"/>
    <updated>2013-03-06T20:31:00-05:00</updated>
    <id>http://groupefungo.github.com/groupefungo/blog/2013/03/06/la-naissance-dune-nouvelle-ere-de-deja-vu</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Assis autour d’une table, discussion sportive, discussion sur nos emplois actuels, retour sur ce qui nous a unis jadis. D’un passé pas très lointain ressurgissaient alors les meilleurs moments de notre carrière. Pas les plus faciles, mais les meilleurs. Allez, on fonce, on frappe, nous fondons Fungo. Déjà, dès les premières rencontres de démarrage de l’entreprise nous avons partagé les principes communs auxquels nous croyons. Nos doutes, si faibles fussent-ils, furent alors élagués, voire même annihilés.</p>

<p>Pour tous, dans un projet, seul le résultat comptait, et ça nous manquait. Si nous avions gardé un contact étroit après plus de six (6) années, il devait bien y avoir une raison. Nous aimions travailler ensemble, sans compter les heures. Le retour du plaisir au travail devait refaire surface. Pour nous, c’était un gage de succès. Fungo inc. s’approchait alors de la piste d’envol.</p>

<p>Nous devions donc définir ce que nous voulions faire, mais aussi ce que nous ne voulions pas. De nos expériences communes en ressortaient des constats. Nos constats étaient les mêmes et mettaient en doute certaines façons de développer les solutions, les technologies utilisées et les tangentes actuelles. Nous étions conscients que dans les grandes entreprises certaines décisions obligatoires alourdissent le processus. Cette lourdeur a un coût que les PME ne peuvent se permettre. Il y a donc un marché qui a des besoins et nous nous demandions si ce marché était bien desservi. Nos constats principaux furent:</p>

<p>Un trop grand nombre de rôles différents et très segmentés (lire protégés) sont maintenant requis dans le cadre du développement d’une solution informatique. Ce grand nombre de rôles impose une structure de communication plus lourde. Nous nous éloignons de cette façon de faire pour diminuer les coûts, et les délais.
Une documentation minimale est requise, mais elle doit être minimale. Aujourd’hui, les méthodologies imposent des structures documentaires parfois plus complexes que la solution elle-même. Nous nous éloignons des méga structures documentaires. Nous utilisons la méthode de fonctions descriptives accompagnées de scénarios à l’appui.
Beaucoup de technologies sont de type propriétaire ce qui rend captif les entreprises envers ces solutions. Nous nous éloignons des technologies trop propriétaires, nous préférons l’ouverture à la notoriété.
Tous ces constats ne cadrent pas avec notre approche de développement rapide de solutions un morceau à la fois. Un problème, une solution. Ces constats ne peuvent non plus être observés à terme dans les entreprises de taille moyenne, pour des raisons évidentes de coûts. Non pas que nous nous opposons à effectuer des mandats dans des entreprises de grande taille ou gouvernementales, mais nos conditions demeurent, nous utilisons nos choix technologiques. Nous utilisons donc une technologie de pointe, avec un mélange de technique adapté. Ces techniques sont parfois sélectionnées du passé, comme rapprocher l’utilisateur de la réalisation et l’éloignée des infrastructures ou venir du présent par l’utilisation d’outil plus ouvert et adaptatif en regard des différents supports informatiques (Android , iPhone, iPad).</p>

<p>Afin de bien nous définir, nous avons orienté les valeurs de notre entreprise selon certains axes qui doivent être en concordance les uns avec les autres. Nous les avons documentées afin de permettre à chaque fondateur, et à ceux qui se joignent à nous, de les assimiler et d’assurer l’adhésion de chacun. Elles permettent également à nos partenaires potentiels de connaître ces valeurs et de savoir avec qui ils vont travailler.</p>

<p>Mais ces valeurs, parlons-en donc. Des attentes, des solutions, de la qualité … Nous sommes en mesure de démontrer notre apport et notre expertise en fournissant des solutions sur mesure et de qualité. Pour ce faire, nous limitons nos interventions à notre expertise. Si une corde n’est pas faite pour notre arc, nous n’essayons pas de l’étirer. C’est pour cette raison que nous sommes en mesure de répondre rapidement tout en fournissant des solutions éprouvées en terme de qualité aux projets auxquels nous participons.</p>

<p>Nous-mêmes n’acceptons pas d’anomalies ou de mauvais fonctionnements dans ce que nous utilisons au jour le jour, nous ne l’acceptons pas non plus pour les produits que nous développons.</p>

<p>Encore de nouvelles technologies … Nous utilisons des technologies de pointe de type Open source pour la plupart. Vous nous acceptez avec notre technologie. Et cette technologie ne coûte rien et les solutions ne sont pas « propriétaire ». Pour nommer les plus importants : Ruby, Rails, certains services Google et autres services de courriel, reposant sur différents choix de base de données reconnue. Nous nous occupons de la mise en place des environnements de développement, d’essai, et même de production. Nous nous occupons de l’hébergement des solutions. Nous sommes ouverts à développer des solutions en mode intranet, mais nos technologies logicielles de développement ne changent pas. Cette philosophie nous permet d’être très efficaces en basant nos interventions sur des acquis.</p>

<p>La gestion des attentes … Nous évaluons les projets et nos interventions de façon réaliste. Nous ne participons pas à des projets auxquels nous ne croyons pas. Nous préférons aviser d’avance plutôt que savoir que nous aurons à trouver des excuses. Nous mettons beaucoup d’efforts à réaliser nos projets, et nous voulons le faire longtemps. Pas question de brûler les participants. Nous n’oublions pas non plus qu’il faut être deux (2) pour danser. Nous suivons donc le rythme de nos clients, même si nous pouvons être parfois coriaces, car nous voulons respecter les délais, les coûts et la portée. Nous aimons respirer, nous ne nous mettons pas la tête dans le sable. De toute façon, nous voulons être des partenaires, pas des fournisseurs.</p>

<p>Fungo, une seule philosophie, 4 fondateurs … Chez Fungo il y a des rôles, mais pas de titre. Le partage de l’information et des connaissances est une des bases qui nous permet d’évoluer. Chacun se responsabilise à faire une vigie technologique et à partager ses découvertes. Nous voulons suivre les avancées technologiques afin de ne pas conduire en regardant dans le rétroviseur. Mais nous ne voulons pas changer pour changer. La technologie ce n’est pas un vêtement, ça ne s’use pas. Si ce qui est en place fonctionne bien, on continue de l’utiliser.</p>

<p>Nous utilisons une technologie commune et échangeons sur les projets en cours, nous avons donc la possibilité d’utiliser les ressources de façon matricielle. La relève est ainsi assurée, l’efficacité maximisée et l’intérêt maintenu. Dans la majorité des projets nous voulons un partenariat pas des salaires. Notre croissance est axée sur la croissance de nos partenaires. Un projet, son évolution, ses réalités …</p>

<p>Nous suivons l’évolution du projet de façon très serrée. Autant pour l’avancement des composantes de la solution finale que des coûts afférents. Et nous vous le partageons ouvertement.</p>

<p>Nous prenons les décisions en consultation avec nos clients. Notre rôle est parfois de dire « non » et d’orienter nos clients à prendre les bonnes décisions. Le client n’a pas toujours raison dans tout.</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
